% Created 2020-11-08 Sun 20:50
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Derek Taylor}
\date{\today}
\title{Abc Manuseio Basico Intensivo Neurologico}
\hypersetup{
 pdfauthor={Derek Taylor},
 pdftitle={Abc Manuseio Basico Intensivo Neurologico},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\section{Introdução}
\label{sec:orgcdba420}
\subsection{Antecipação}
\label{sec:org4aaaa13}
\subsection{Diagnóstico precoce}
\label{sec:org8090d43}
\subsection{ATLS e Fundamental critical care support (FCCS)}
\label{sec:org8b014d1}
\subsection{Profilaxia}
\label{sec:org40531d5}
\begin{itemize}
\item TVP
\item Ulceras de pressão
\item Hemorragia digestiva gástrica ou duodenal por estress
\item Sondas e cateteres
\item Desidratação, hipovolemia e hipotensão
\item Desnutrição
\item Disturbios hidroeletrolíticos e acidobasico
\end{itemize}
\section{Atendimento inicial}
\label{sec:org6e17730}
\begin{itemize}
\item Identificar e reverter alterações ameaçadoras de vida imediatas
\end{itemize}
\subsection{Exame primário (ABCDE)}
\label{sec:org7636717}
\subsubsection{A (Airway) - Manuntenção de vias aéreas}
\label{sec:org04d7af4}
\textbf{**}
\subsection{Repetir ABCDE}
\label{sec:org8ed4c82}
\subsection{Monitorar}
\label{sec:org50bcd16}
\subsection{Exame secundário}
\label{sec:org7a88400}
\subsubsection{Exame clínico detalhado}
\label{sec:org11a0412}
\subsubsection{Conversa com familiares}
\label{sec:org0d105c7}
\begin{itemize}
\item Diagnóstico prévios
\item Drogas utilizadas
\item Etc
\end{itemize}
\subsection{Exames complementares}
\label{sec:org2ea38fe}
\begin{itemize}
\item Diagnóstico e monitorização
\item Toda a transferência exige reavaliação -> Evitar fatores de lesão secundária
\end{itemize}
\subsubsection{Laboratoriais}
\label{sec:org681b423}
\subsubsection{Imagem}
\label{sec:org33008ad}
\begin{enumerate}
\item TC de crânio sem contraste
\label{sec:orgf312e0a}
\begin{itemize}
\item Básico neurológico
\end{itemize}
\end{enumerate}
\section{Controle de sangramento}
\label{sec:orgeffcd7f}
\subsection{Paciente com doença cerebrovascular aguda}
\label{sec:orge9d783b}
\begin{itemize}
\item Disturbios de coagulação (10\% dos casos de hemorragia intracraniana)
\end{itemize}
\subsection{Se uso de anticoagulante em menos de duas horas}
\label{sec:org66b1228}
\begin{itemize}
\item considerar lavagem gástrica com carvão ativado
\end{itemize}
\subsection{Reversão imediata da anticoagulação se INR>1,4}
\label{sec:org9cb41d1}
\begin{itemize}
\item Exceto se trombose venosa central
\end{itemize}
\subsection{Trauma e pós-operatório neurocirúrgico sempre se INR>1,4}
\label{sec:org508ae8b}
\subsection{AVC isquêmico INR >1,7 contraindica a trombólise}
\label{sec:org200b5a0}
\subsection{Reversão efeito cumarínico}
\label{sec:org78784eb}
\subsubsection{Vitamina K 10mg EV}
\label{sec:orgbfff32f}
\begin{itemize}
\item Pode repetir em 24h
\item Início lento (24h), mas duradouro
\end{itemize}
\subsubsection{Plasma fresco}
\label{sec:org9c376ae}
\begin{itemize}
\item Rápido
\item Volume elevado (sobrecarga de volume)
\begin{itemize}
\item 15-20mL/Kg
\end{itemize}
\item Risco de reação transfusionais
\end{itemize}
\subsubsection{Concentrado protrombínico}
\label{sec:org7ba7e70}
\begin{itemize}
\item Imediato
\begin{itemize}
\item Sangramento ativo
\item Para realização de procedimentos cirugicos
\end{itemize}
\item Menor volume
\begin{itemize}
\item 25-50UI/kg
\end{itemize}
\item Maior custo
\end{itemize}
\subsection{Reversão dos efeitos da heparina e derivados fracionados}
\label{sec:orgfce603d}
\subsubsection{Protamina EV}
\label{sec:org96d67c3}
\begin{enumerate}
\item Heparinas não fracionadas (HNF)
\label{sec:org438f487}
\begin{itemize}
\item 1mg para cada 100UI de heparina (Últimas 2-3h)
\item Maximo de 20mg/min (Não pode fazer mais 50mg em 10min)
\end{itemize}
\item Heparinas de baixo peso molecular (HBPM)
\label{sec:org1cc848f}
\begin{itemize}
\item 1mg para cada 1mg (Ultimas 8h)
\item Maximo de 20mg/min (Não pode fazer mais 50mg em 10min)
\end{itemize}
\end{enumerate}
\subsection{Reversão dos novos anticoagulantes orais}
\label{sec:orgfabcdf5}
\subsubsection{Dabigatran}
\label{sec:org109cc85}
\begin{enumerate}
\item Idarucizumab
\label{sec:org143cd3b}
\begin{itemize}
\item 2,5g EV lenta (5min) duas vezes com intervalo de 15 minutos
\end{itemize}
\item Complexo protrombínico
\label{sec:orgead6f09}
\begin{itemize}
\item 50UI/kg
\end{itemize}
\end{enumerate}
\subsubsection{Inibidores de Xa}
\label{sec:orgfc80dbf}
\begin{enumerate}
\item Complexo protrombínico
\label{sec:org7d62ec9}
\begin{itemize}
\item 25-50UI/kg
\end{itemize}
\end{enumerate}
\subsection{Terapia com concentrado de plaquetas}
\label{sec:org8f74b2c}
\subsubsection{Reações transfusionais}
\label{sec:org5d6c919}
\begin{itemize}
\item Alto risco
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item TRALI (transfusion-related acute lung injury)
\label{sec:org110ba4f}
\item Trombose
\label{sec:org18a36f2}
\item CIVD
\label{sec:orge17b1b0}
\end{enumerate}
\subsubsection{Indicação}
\label{sec:org0caaf76}
\begin{enumerate}
\item Somente Hemorragia intracraniana com uso de antiplaquetários com indicação cirugica
\label{sec:org20a04e8}
\item Profilatico
\label{sec:org14beda3}
\begin{enumerate}
\item <5.000-10.000 -> Sempre
\label{sec:org1b3ca6d}
\begin{itemize}
\item Risco de sangramento espontâneo SNC
\end{itemize}
\item <20.000 -> Considerar risco de sangramento
\label{sec:org12054a2}
\item <50.000-100.000
\label{sec:orgd571044}
\begin{itemize}
\item Sangramento ativo
\item Planejamento de procedimento cirugico
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\subsubsection{Contraindicação}
\label{sec:org53d4451}
\begin{enumerate}
\item Púrpura trombocitopenica trombotica (PTT)
\label{sec:org9e3591f}
\item Trombocitopenia induzida por heparina
\label{sec:org5386f64}
\item Púrpura trombocitopenica idiopática (PTI)
\label{sec:org28d0594}
\end{enumerate}
\subsubsection{Desmopressina (DDAVP)}
\label{sec:orgd8d1812}
\begin{enumerate}
\item Preferida
\label{sec:org7c6cbbd}
\item Pode ser associada
\label{sec:org22f87b7}
\item 0,4 mcg/kg
\label{sec:org669a01a}
\end{enumerate}
\section{Trombose Venosa Profunda}
\label{sec:orgd149a28}
\subsection{Complicações}
\label{sec:org29b232e}
\begin{itemize}
\item Tromboembolismo pulmonar (TEP)
\item Síndrome pós-TVP
\end{itemize}
\subsection{Profilaxia}
\label{sec:org748dfd2}
\subsubsection{Não farmacológica}
\label{sec:org9cd3676}
\end{document}
